{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa huyết thanh viêm gan b cho trẻ", "question": "Bác sĩ cho em hỏi. Em bị viêm gan B. Hiện tại em mang thai được 34 tuần và bác sĩ chỉ định em không phải đùng thuốc điều trị viêm gan B sau khi làm các xét nghiệm tại bệnh viện nhiệt đới ạ. Nhưng khi sinh em bé phải chính huyết thanh viêm gan b ạ. Bác sĩ cho em hỏi là hiện tại có bao nhiêu loại huyết thanh viêm gan b tại việt nam ạ. Em thấy hoang mang quá nhiều mẹ đi sinh ở các bệnh viện khác nhau thì giá tiền khác nhau, em không biết là loại nào tốt ạ. Em muốn sanh ở từ dũ thì có phải đặt trước để có huyết thanh viêm gan b chính ngừa cho bé không ạ", "answer": "Chào chị Thủy,Hiện nay, tình hình cung ứng huyết thanh kháng viêm gan siêu vi B tại thành phố Hồ Chí Minh đang gặp khó khăn do trong 3 loại huyết thanh là Hepabig, Fovepta và ImmunoHbs thì có 2 loại huyết thanh nhà cung cấp đang tạm ngưng cung ứng là Hepabig và Fovepta.,Tại bệnh viện Từ Dũ, hiện có huyết thanh ngừa viêm gan siêu vị B cho trẻ sơ sinh là ImmunoHbs với giá khoảng 1.660.000 đồng. Nếu chị sanh ở Từ Dũ, bệnh viện sẽ sàng lọc và tư vấn tiêm huyết thanh cho em bé ngay sau sinh có mẹ bị nhiễm viêm gan siêu vi B.,Chúc sức khỏe và hạnh phúc.,Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh\nKhoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-huyet-thanh-viem-gan-b-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa viêm não nhật bản", "question": "Chào bác sĩ,Con gái em 16 tháng tuổi, cách đây 2 tuần em đã cho bé chích ngừa mũi đầu tiên của Viêm não nhật bản(ngày 23/12) và được hẹn 1-2 tuần sau quay lại chích ngừa mũi 2. Tuy nhiên sau đó bé bị viêm phế quản nên em chưa cho đi chích lại. Vậy bác sĩ cho em hỏi, mũi 2 của Viêm não nhật bản chích sau mũi thứ nhất trễ nhất là bao lâu? hiện tại bé đã gần khỏi bệnh, có thể đi chích ngừa không hay phải chờ đến lúc bé khỏi hẳn? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn, khoảng cách các liều vaccin chỉ quy định thời gian tối thiểu chứ không qui định thời gian tối đa. Vì vậy, chúng ta sẽ tiêm tiếp liều vaccin bị trễ bất cứ khi nào có thể được mà không cần phải quay lại từ liều đầu tiên. Vậy nên, khi nào bé của  bạn khỏe thì hãy cho bé đi tiêm liều vaccin kế tiếp nhé! Mến chào bạn,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-viem-nao-nhat-ban-40267/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé", "question": "Chào Bác Sĩ!Em sinh mổ ở bv Từ Dũ. Bé 2 tháng em muốn chích ngừa cho bé ở bv Từ Dũ luôn thì em đến khu nào để khám và chích ngừa cho bé ạ? Và khi đến bệnh viện em cần mang theo những giấy tờ gì không ạ hay chỉ mang theo sổ sức khỏe của bé bệnh viện phát lúc trước thôi ạ? Mong sớm nhận được phản hồi của Bác Sĩ. Em chân thành cảm ơn ạ.", "answer": "Bạn có thể đem bé đến chích ngừa tại phòng khám trẻ em dịch vụ Bệnh viện Từ Dũ tại số 227 đường Cống Quỳnh. Khi vào khám bác sĩ sẽ tư vấn cho bạn về lịch chích ngừa tiêm chủng quốc gia và cả lịch theo yêu cầu. Bạn có thể đến trực tiếp phòng khám để đăng ký hoặc qua số 19007234 để đăng ký khám hẹn giờ nhưng giá thành sẽ đắt hơn. phòng khám sẽ nhận sổ từ 7 giờ đến 10 giờ và 13 giờ  đến 15 giờ 30 các ngày trong tuần. Thứ bảy và chủ nhật chỉ làm buổi sáng thôi. Khi đi bạn vui lòng mang theo sổ sức khỏe, giấy xuất viện và phiếu ghi nhận đã tiêm ngừa (nếu có) của bé. Nhân dịp tết, phòng khám sẽ nghỉ từ chiều 2/2/2019 đến 10/2/2019 và sẽ làm việc bình thường 11/2/2019.,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thah Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-be-40259/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non 7 tháng tuổi", "question": "Em chào Bác Sĩ! Em được mổ lấy thai bé 7 tháng tuổi vào 31/12/2018, em đã xuất viện nhưng con em còn gửi bên khoa nhi. Em không có điều kiện ở lại đó để thăm bé hằng ngày, giờ em muốn biết tình hình con em như thế nào thì phải làm sao ạ? Em mong các Bác tư vấn cho em làm sao để bé sớm khoẻ mạnh. Em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn, ,Rất cảm thông cho bạn trong trường hợp sanh con non tháng, không phải ba mẹ nào cũng có điều kiện sắp xếp ở gần con lâu dài.,Điều đầu tiên bạn yên tâm về các bác sĩ và hộ sinh Khoa Sơ sinh rất tận tình chăm sóc cho những em bé đang nằm điều trị tại khoa. TRong trường hợp cần liên hệ người nhà để thông báo tình trạng bé hay cần người mẹ đến để thực hiện các phương pháp nuôi ấp, bệnh viện sẽ chủ động liên hệ với người nhà theo số điện thoại đã lưu lại trong hồ sơ.,Trường hợp bạn muốn biết tình trạng của con mà không thể vào thăm con được bạn có thể gọi đến tổng đài bệnh viện Từ Dũ để được hướng dẫn liên hệ đến khoa sơ sinh nhé!,số điện thoại: 028 54 04 28 29 ,CN. Thu Hằng – P.CTXH"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung thuốc sau sinh", "question": "Chào bác sĩ.Em mới sinh bé được hơn 10 ngày. Trước khi sinh em đang sử dụng thuốc fericap viên màu đỏ và Picencal tablet màu vàng. Hiện tại em sử dụng tiếp tục 2 loại thuốc trên được không ạ. Nếu em thay thuốc picencal = canxi nextG cal thì có được không ạ.", "answer": "Chào chị Hoàng Oanh,Hai loại thuốc Fericap (hoạt chất sắt, acid folic và một số vitamin) và Picencal (hoạt chất chính Calci) là các loại thuốc bổ nên sử dụng trong suốt thai kỳ nhằm bổ sung dinh dưỡng cho mẹ và thai. Sau sinh, cơ thể đang ở trong giai đoạn hồi phục và nếu đang cho con bú thì chị nên tiếp tục sử dụng 2 loại thuốc bổ này để bổ sung sắt và calci cho cơ thể.,Chị có thể thay thế Picencal bằng NextG cal vì thành phần hoạt chất chính của NextG cal cũng là Calci.,Chúc sức khỏe và hạnh phúc.,Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh \nK. Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-thuoc-sau-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng 6 trong 1", "question": "Xin hỏi các bác sĩ, con em hơn 4 tháng, 2 ngày nữa đi tiêm mũi 3 vacxin 6 trong 1 mà hiện tại cháu đang bị sổ mũi nhưng không sốt, thì có nên cho bé đi tiêm không ạ? Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn, bé của bạn chỉ bị sổ mũi mà không sốt thì không phải là chống chỉ định của tiêm ngừa. Tuy nhiên, vì bé cũng đang không khỏe và tiêm ngừa cũng có thể có một số tác dụng phụ nên có thể gây bé mệt mỏi thêm. Vì vậy, bạn cò thể hoãn tiêm ngừa bé vài ngày đến khi bé ổn thì tiêm bổ sung cũng được.,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-6-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vaccin 6 in 1", "question": "Chào Bác Sĩ. Con của eM đã được 2 tháng. Cho em hỏi là em muốn tiêm vaccin 6 in 1 ở Từ Dũ được không ạ.", "answer": "Chào bạn, bạn có thể đem bé đến chích ngừa tại phòng khám trẻ em dịch vụ Bệnh viện Từ Dũ tại số 227 đường Cống Quỳnh. Khi vào khám bác sĩ sẽ tư vấn cho bạn về lịch chích ngừa tiêm chủng quốc gia và cả lịch theo yêu cầu. Bạn có thể đến trực tiếp phòng khám để đăng ký hoặc qua số 19007234 để đăng ký khám hẹn giờ nhưng giá thành sẽ đắt hơn. phòng khám sẽ nhận sổ từ 7 giờ đến 10 giờ và 13 giờ  đến 15 giờ 30 các ngày trong tuần. Thứ bảy và chủ nhật chỉ làm buổi sáng thôi.,Mến chào!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vaccin-6-in-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sự phát triển của trẻ", "question": "Bé em sinh mổ lúc 38 tuần 5 ngày. Được 3kg2 nay bé được 1 tháng 8 ngày bé nặng 4kg4 chiều cao 55cm. Tuy nhiên bé chưa tập trung nhìn bất cứ gì. Ánh mắt còn mơ hồ, bé cũng không có phản ứng với tiếng nói xung quanh chỉ khi có tiếng động lớn như tiếng đập cửa thì bé mới giật mình. Bác sỹ cho em hỏi liệu con e có chậm phát triển trí tuệ không? Vì e thấy các bé thường thì gần 1 tháng đã nhìn theo mẹ, ánh mắt dõi theo các vật có màu sáng và Nhìn về phía có tiếng động.", "answer": "Chào bạn,,Để kết luận bé chậm phát triển trí tuệ thì cần phải có quá trình thăm khám và theo dõi phát triển. Bạn có thể đưa bé đến khoa phục hồi chức năng BV Từ Dũ để được khám và theo dõi ,Thân ái,,Bs Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/su-phat-trien-cua-tre-40235/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ khò khè", "question": "Chào bác sĩ, bác sĩ cho em hỏi con em gần 4 tháng cháu bị ho có đờm và khò khè 1tuần, em chạy khí rung, vỗ rung đờm và rửa mũi cho cháu, đến hôm nay cháu đỡ ho chỉ còn khò khè thì em có phải cho cháu đi khám không ạ?", "answer": "Chào bạn, bé của bạn vừa trải qua 1 đợt bệnh về đường hô hấp nên sau khi khỏi bệnh có thể còn khò khè một thời gian nữa mới dứt. Tuy nhiên, bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế để kiểm tra thêm xem bé có kèm theo bất thường gì khác không nhé!,Mến chào bạn! ,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương,K. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-kho-khe-40232/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị vặn mình, thổi bọt khi ngủ", "question": "Bác sĩ ơi! Bé trai nhà em được 23 ngày tuổi. Bé nhà em khi ngủ thường xuyên vặn mình gồng mình đỏ cả mặt, khi ngủ trên miệng bé thỉnh thoảng nhả nước bọt, bé cũng hay thở mạnh nghe khẹt khẹt. Bác sĩ cho em hỏi tình trạng bé như vậy có bị làm sao ko ạ? E cũng lo ko biết bé có bị gì không, nhưng thấy bé không khó chịu quấy khóc gì cả, khi thức thì bé nằm chơi đó, khi nào đói thì bé khóc em cho bú thì bé nín, hoặc là bé khóc lớn khi bé bị giật mình thôi ạ.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn mới 23 ngày tuổi nên có thể vặn mình chỉ là cử động bình thường thôi. Nhưng vặn mình còn là biểu hiện của nhiều nguyên nhân mà thông tin bạn cung cấp không đủ để kết luận được bé của bạn vặn mình do nguyên nhân gì. Vì vậy, bạn nên đem bé đến khám tại cơ sở y tế để đánh giá chính xác tình trạng của bé nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-van-minh-thoi-bot-khi-ngu/"}
